intel 定 AMD ?

純討論，在其他配置(ram/display/老母etc ) 相若嘅入門級打機電腦

AMD 4核同一個ccx 嘅3300x 好

定係

對遊戲有額外支援魔法加成嘅同價位10代 intel好?
(同價位好似10代得強制買埋gpu嘅 i3 或者9代i5先有F 版)

= 藍色intel

= 紅色AMD

以前一定答你intel

a for sure

intel
利串:用緊3900X

Intel就等11代啦

Why not amd?

換過一次

舊個粒成日執執下相就自動reboot 部機

有錢intel冇錢amd

RAM INTEL 可以省dd
INTEL I3 I5 買兩條$238 2666 8GB
AMD 買到$300 3200 8GB

平板 推呢三塊
MSI H410M-A PRO $575 兩條DIMM 一條全速NVME 上10400夠做
MSI B450-PRO VDH MAX $560 四條DIMM 一條全速NVME 上3600 3600X 都夠
ASROCK B450M PRO4 兩條M2 四條DIMM 特別鐘意佢第一條PCIE 係X1 係GPU 上面插WIFI CARD 唔會檔到GPU 入風

但係我用緊7700K
打機一on load就一係Crash一係藍mon
睇睇下youtube都out of memory 但係睇返都用得7-8gb/16gb
散熱又換哂 熱又唔係特別熱 唔知衰乜 諗緊轉會

咩板 同RAM? 有冇試過抽插下D RAM呀

要開機快就揀Intel

可能我同amd 條命唔夾啦

以前窮j 用amd, 通常3年換一次

但對上個部intel 用左5年都無事

如果唔係要剪片執相都可以繼續玩

點知一轉返會就gg

3900x用咩板咩ram?

抽插大法

記得抽插埋 display card

開機快慢唔係決定平台主要原因

有錢intel
窮撚想大件夾抵食就amd

宜家intel唯二值得玩係i5同xeon

返去抽插下佢先
btw我幾年前砌果陣 我手殘整歪左少少一隻針腳 我撥返起佢又著到機就無理 耐左係咪會有問題

其實呢5年啲Intel CPU又貴又熱性能又差
11:00

asus prime z270-a
Corsair Vengeance LPX 16GB (2x8GB) DDR4 3000MHz C15
一上3000MHz就唔著機 auto佢又自己行2133 搞幾次唔掂我都費事理佢

7700k用咗阻熱膏
要開蓋換液金

塊板QVL LIST 無呢對RAM 喎
插第幾條DIMM?
CPU DIMM 1 2 3 4 24PIN ?

有呀 ddr4 3000
CORSAIR CMK16GX4M2B3000C15(Ver4.23)(XMP) 16GB ( 2x 8GB )
但係唔知佢d version有咩分別 睇清楚先
dimm slot 左起第2,4條

每個人有唔同用途

抽插大法啦
2 4 唔得 用13 又試下
用用下bsod 多數係ram 問題

窮就amd有錢就intel

i9 好貴

無錢就amd gpu就會多bug 下一代依然intel 強勢但都好貴

我未用過amd 依家部腦用左六年 打算最砌就試下amd 平少少丫嘛
不過啱啱睇到原來amd 抆出黎要咁有技巧 所以都係再諗諗先

性價比就amd

你唔係用原裝COOLER 又唔係成日換U 怕咩

自己Google下 intel bios漏洞

intel開機快係忽略左平台安全 而amd點解要做晒自檢先入bios有原因的 雖然大家x86都日日漏洞出

intel yes

確實 但意外嘅野 假設我真係on99 整到針腳斷左 搞到又要俾錢換 咁換底板平過換u丫嘛
不過你都講得啱 用amd 平左 d budget 黎換水冷 又真係值得諗諗

不一定了 而家intel hedt己經冇晒力

用個二三百塔散都夠啦
最緊要拆果時用扭唔好拔

第 11 代 Intel “Tiger Lake”夠曬勁 amd 又要追啦

果粒notebook u 來🤣🤣🤣

出左desktop版先再講

出review先評論3

thanks 巴打

諗緊
i9 10900k $4680
VS
Amd 3900XT $4090
心大心細

Idle都~40度

Zen3年底出

用開iphone就用intel
用android機就用amd

關咩事 九唔搭八

amd Zen3應該大進步 話哂都next gen

on9#devil#lm

期待,用緊1700

雖然intel u好熱
但咁耐都未聽人講壞過cpu

開蓋開壞果D 算唔算?

Zen3年底出
跟住新卡大約3月出
咁我幾時先有電腦玩

人為唔算啦
我指用壞粒cpu
壞ssd 壞版 壞display card都有
但未聽過用壞cpu

AMD
你買AMD 我以後先有勁INTEL

cpu出廠無壞就極少機會用到壞
除非你長年超到盡

ryzen就嚟出4代intel都仲走唔出14nm
要等幾耐先等到

上哂岸 理撚你地鬥慢慢磨到DDR5 兩邊都出返唔係拼裝U先算

而家zen2 apu已經唔係膠水...
如果zen3都係一樣就

但4000 NB U閹割一堆
好彩無中伏亂9推人

iphone講效能性價比比唔上android機
intel講效能性價比比唔上amd
intel 比較穩定無咁易有bug，啱鍾意ios系統既人，簡單方便易用
amd無以前咁多問題，但又真係出問題機率會高過intel
會好似android麻煩小小
二手巿場又真係intel而家保值過amd 過幾年唔知

唔關事 睇用戶有咩用途 如果重Gaming暫時intel k版贏

轉啦
我都係7700轉3700X

我用緊6700k睇youtube好正常
所以應該係你部機有野有問題

10700k aka i9 9900k

不過真係食電好多

intel Z板貴過粒U

入門級就AMD,砌得貴嘅話我個人就中意intel

intel
ringbus低延遲

利申用緊3900x

iphone se 粒a13橫掃一眾android 高階機
算唔算異數?

巴打邊間做緊$4680我上星期問$5100

邪都
星期日做緊$4680
唔知仲有冇...同唔知駛唔駛跟板出
依個價無敵
10850K就得SE有做...$4399

AMD yes

明顯唔關事啦

amd

ARM

有冇人amd打機成日彈game？